[{
		"id": "1",
		"type": "简答和计算",
		"question": "1、氧化岗位热回收系统的作用？",
		"answer": "答：热回收系统是将氧化加料环己烷与氧化反应后的尾气直接接触，进行热交换，回收氧化尾气中的热量，并将尾气中的低碳有机酸水冷凝下来，从系统中除去。"
	},
	{
		"id": "2",
		"type": "简答和计算",
		"question": "2、氧化岗位环己烷氧化反应系统的作用？",
		"answer": "答：环己烷氧化系统是在一定的压力和温度下，液相环己烷与空气接触，无催化氧化生成环己基过氧化氢，同时也产生了少量的有机酸和酯。"
	},
	{
		"id": "3",
		"type": "简答和计算",
		"question": "3、氧化岗位分解系统的作用？",
		"answer": "答：分解系统是将氧化液与氢氧化钠反应，在钴催化剂作用下，过氧化物分解成环己酮、环己醇，有机酸被中和、酯类被皂化。"
	},
	{
		"id": "4",
		"type": "简答和计算",
		"question": "4、氧化岗位废碱分离系统的作用？",
		"answer": "答：废碱分离系统是将分解液中的有机相与反应完的无机碱水相分离，分解液再经过一次水洗，洗去分解液中夹带的微量碱水相。分解分离的碱水相返回一段分解，经二次使用后，多余废碱排至废碱水处理系统，一次水洗的洗水排至二段分解进口稀释浓度较高的氢氧化钠溶液。"
	},
	{
		"id": "5",
		"type": "简答和计算",
		"question": "5、氧化岗位废水汽提塔的作用？",
		"answer": "答：废水汽提塔是将环己酮生产装置多余的废水汽提，回收废水中的环己烷、环己酮、环己醇，经汽提后的废水送往污水生化处理装置。"
	},
	{
		"id": "6",
		"type": "简答和计算",
		"question": "6、氧化岗位尾气吸收系统的作用？",
		"answer": "答：尾气吸收系统是将来自冷却洗涤塔顶的氧化尾气在吸收塔内用经过液氨深冷的醇酮进一步吸收，除去尾气中的环己烷，经吸收后的尾气由塔顶排至火炬系统。"
	},
	{
		"id": "7",
		"type": "简答和计算",
		"question": "7、氧化岗位皂化精制系统的作用？",
		"answer": "答：皂化精制工序是将来自烷蒸馏的粗醇酮中的酯类进一步与氢氧化钠进行皂化反应，并将低分子的醛类转化成高沸物，使其能较容易的从精馏中除去，经皂化后的产物经环己烷萃取、洗水洗涤后经干燥处理去环己酮精制。含少量氢氧化钠的洗涤水送往二段分解系统用于配碱。"
	},
	{
		"id": "8",
		"type": "简答和计算",
		"question": "8、氧化岗位干燥塔的作用？",
		"answer": "答：干燥的作用是将萃取塔顶产品中的环己烷和水份除去，并且将脱氢来的粗酮中含有1%的水分除去。"
	},
	{
		"id": "9",
		"type": "简答和计算",
		"question": "9、环己酮装置工艺流程叙述？",
		"answer": "答：苯与氢气在催化剂的作用下生成环己烷，环己烷经氧化反应器与空气中的氧反应生成环已基过氧化氢，环已基过氧化氢在碱性条件下定向分解成环己酮和环己醇，经碱分离系统的分解液去环己烷精馏系统，蒸出的大部分环己烷作为原料返回氧化系统，另一部分含8%以下的粗醇酮去二次皂化，使粗醇酮中酯类进一步与氢氧化钠进行皂化反应、使低分子醛类转化成高沸物，并经水洗后的粗醇酮到环己酮精馏，在负压精馏下分离出环己酮，环己醇，环己醇经脱氢反应生成环己酮和氢气，未转化环己醇返回醇塔，氢气经压缩机增压后供苯加氢使用。"
	},
	{
		"id": "10",
		"type": "简答和计算",
		"question": "10、写出氧化及分解反应的反应方程式？",
		"answer": "答：氧化反应：C6H12+O2----->C6H11OOH;分解反应:C6H11OOH---->C6H10O+H2O;C6H11OOH---->C6H11OH+1/2O2"
	},
	{
		"id": "11",
		"type": "简答和计算",
		"question": "11、有哪些设备的气相去精制冷凝器中冷凝？",
		"answer": "答：废碱闪蒸罐、废碱蒸发分离器、废水汽提塔、精制反应器、精制混合器。"
	},
	{
		"id": "12",
		"type": "简答和计算",
		"question": "12、写出氧化工段所有用蒸汽设备，并写出该设备所用蒸汽压力等级？",
		"answer": "答：1.3Mpa蒸汽：烷预热器、烷一塔再沸器、烷五塔再沸器、干燥塔再沸器。2.5Mpa蒸汽：反应前加热器。0.4Mpa蒸汽：废碱蒸发器、废水汽提塔再沸器、废碱预热器、初馏塔再沸器、精致反应器、所有伴热管线。"
	},
	{
		"id": "13",
		"type": "简答和计算",
		"question": "13、蒸汽如何引入装置？",
		"answer": "答：首先打开管道的倒淋阀，将管道内存的冷凝水排出，微开蒸汽阀对管道进行暖管，待倒淋阀有蒸汽排出，逐渐开大蒸汽阀，并关闭到淋阀，打开疏水阀，最后把蒸汽总阀全部打开，将蒸汽引入装置。"
	},
	{
		"id": "14",
		"type": "简答和计算",
		"question": "14、初馏塔的作用哪有几个？",
		"answer": "答： 初馏塔的作用是1、回收分解产生的热量2、除去不凝气体和水份，使有机相在进行环己烷多效蒸馏的换热效率有很大提高。"
	},
	{
		"id": "15",
		"type": "简答和计算",
		"question": "15、烷塔岗位任务？",
		"answer": "答：环己烷蒸馏是将氧化分解液中的大部分环己烷除去，蒸出的环己烷返回环己烷氧化作为加料烷，含8%的环己烷的粗醇酮去皂化精制工序。"
	},
	{
		"id": "16",
		"type": "简答和计算",
		"question": "16、烷四回流槽进料管线有哪几个？",
		"answer": "答：1.由热烷泵来的热烷2.烷五釜液泵的环己烷3. 环己烷气体冷凝器 、环己烷冷却器冷凝下料环己烷4.分离器下料环己烷5.尾气压缩机冷却器的环己烷6.补烷泵的环己烷7.氧化废液收集罐的环己烷"
	},
	{
		"id": "17",
		"type": "简答和计算",
		"question": "17、请写出环己酮生产工序中的三个放热反应和一个吸热反应的反应式。",
		"answer": "答：放热反应：加氢反应:C6H6+3H2--->C6H12;氧化反应:C6H12+O2---->C6H11OOH;分解反应:C6H11OOH--->C6H10O+H2O;C6H11OOH--->C6H11OH+H2O  。吸热反应：脱氢反应C6H11OH--->C6H10O+H2"
	},
	{
		"id": "18",
		"type": "简答和计算",
		"question": "18、循环水岗位任务是什么？",
		"answer": "答：本岗位的任务是把经过凉水塔冷却后的循环水用循环水泵抽出，打至各装置区的冷凝冷却器内，以达到冷凝或降低生产物料温度的目的。从各冷凝冷却器出来的循环水水温升高，靠压差回到冷却塔，再经冷却塔将水温降低后循环使用。"
	},
	{
		"id": "19",
		"type": "简答和计算",
		"question": "19、简述仪表气的制备流程？",
		"answer": "答：空气经三台压缩机压缩后进入压缩空气储罐，一部分空气直接供向装置区，此为工厂风；另一部分空气经三台空气干燥器干燥后进入压缩空气储罐，之后供向装置区，此为仪表空气。"
	},
	{
		"id": "20",
		"type": "简答和计算",
		"question": "20、叙述循环水岗位工艺流程?",
		"answer": "答：来自净化水厂的一次水经DN200管线进入环己酮循环水集水池。循环水泵abcde将循环水集水池内的循环水加压至0.4Mpa—0.5Mpa通过循环水给水管线输送至加氢装置、氧化装置、碱精制装置区内的循环水冷却器。然后加氢装置、氧化装置、碱精制装置区的循环水通过装置物料换热到40℃后通过循环回水管线至凉水塔，经凉水塔冷却后，再自流回环己酮循环水集水池。"
	},
	{
		"id": "21",
		"type": "简答和计算",
		"question": "21、氧化装置现场有哪几种阀门？（写出8种以上）",
		"answer": "答：安全阀、闸阀、止回阀、截止阀、球阀、蝶阀、疏水阀、快速切断阀、气动调节阀、电磁阀"
	},
	{
		"id": "22",
		"type": "简答和计算",
		"question": "22、简述精馏的原理？",
		"answer": "答： 各种不同的液体物质具有不同的物理性质，在一定的温度和压力下，有着不同的饱和蒸汽压，从而表现为沸点不同和挥发度不同。利用液体混合液中各组分饱和蒸汽压（或沸点，挥发度）的不同，通过多次并同时部分汽化和部分冷凝，从而使溶液得到较纯分离的一种操作。"
	},
	{
		"id": "23",
		"type": "简答和计算",
		"question": "23、环己醇脱氢岗位的任务?",
		"answer": "答： 环己醇脱氢将来自精馏岗位的环己醇在常压和220～260℃的较高温度，在铜、锌催化剂存在下进行脱氢反应，制得粗环己酮返回轻塔。脱氢的尾气，主要成份是氢气，经压缩提压、冷却分离后返回苯加氢做原料氢气。"
	},
	{
		"id": "24",
		"type": "简答和计算",
		"question": "24、苯加氢岗位的任务?",
		"answer": "答： 苯加氢岗位就是将外购的苯与制氢装置来的氢气，在一定的压力和温度下，在3Ni-AL2O3催化剂存在的条件下发生苯加氢反应，制得环己烷，供环己烷氧化装置做原料。"
	},
	{
		"id": "25",
		"type": "简答和计算",
		"question": "25、写出加氢及脱氢反应的反应方程式？",
		"answer": "答：加氢反应:C6H6+3H2---->C6H12 。脱氢反应:C6H11OH--->C6H10O+H2"
	},
	{
		"id": "26",
		"type": "简答和计算",
		"question": "26、环己酮精馏岗位的任务?",
		"answer": "答：本装置环己酮精馏是将粗醇酮混合物在轻塔中分离出低沸点的杂质轻质油，轻质油做为副产品外销。然后经酮塔精馏，在酮顶获得本装置的产品——高质量的环己酮。为了消除轻质油对于环己酮产品质量的影响，轻二塔的釜液不再返回轻一塔，而是作为酮二塔的加料，酮二塔顶出一部分含轻质油较高的环己酮作为溶剂酮外销，轻二塔的釜液中的轻质油在溶剂酮中被除去，这样，酮塔釜液和酮二塔釜液的主要组份是环己醇，都送往醇塔中，环己醇和重组份X油分离，塔顶产物环己醇做为环己醇脱氢的原料，塔釜X油做为副产品送往废碱焚烧作燃料或外销。"
	},
	{
		"id": "27",
		"type": "简答和计算",
		"question": "27、醇转化泵槽的物料去哪里？",
		"answer": "答：一路是吸收液加料泵向氧化尾气吸收塔供吸收液，另一路是环己醇转化槽泵向干燥塔供粗醇酮。"
	},
	{
		"id": "28",
		"type": "简答和计算",
		"question": "28、精馏塔在什么情况下可采用全回流操作？",
		"answer": "答：①精馏塔在开车初期，采用全回流操作，当塔顶采出物料各项指标合格后，转入正常操作。②生产不正常时，大量的重组分被蒸出，塔顶采出不合格，此时应采取停止进料或减少加料，采用全回流操作，直到塔顶采出合格后，再转入正常操作。"
	},
	{
		"id": "29",
		"type": "简答和计算",
		"question": "29、什么是水击现象？如何处理？",
		"answer": "答： 在压力管道中，由于液体流速的急剧改变，从而造成瞬时压力显著反复、迅速变化的现象称水击。可关小或关闭进汽阀，以控制适当的暖管速度，并开启蒸汽管道疏水阀，若疏水管道堵塞，应反复敲打，至疏水管道疏通、水击现象减缓及消除。"
	},
	{
		"id": "30",
		"type": "简答和计算",
		"question": "30、简述离心泵工作原理？",
		"answer": "\""
	},
	{
		"id": "",
		"type": "答:离心泵是利用叶轮高速旋转时所产生的离心力来输送液体的机械。电动机带动叶轮高速旋转时，叶轮中心处的液体在离心力的作用下被甩向四周，使液体获得了能量，从泵的出口管排出，叶轮中心处液体在离心力作用下被抛向叶轮外缘后，该处形成低压区，流体经泵吸入管被吸入到叶轮中心，叶轮不停地旋转，液体不断地吸入和排出。\""
	},
	{
		"id": "31",
		"type": "简答和计算",
		"question": "31、什么是汽蚀现象？",
		"answer": "答:当离心泵叶轮处压强小于液体的饱和蒸汽压时，液体开始气化，产生大量气泡。当汽泡随流体流进入高压区，汽泡在高压液体的作用下，迅速凝结而破裂。此时，流体以极高的流速向气泡原先占有的空间冲击，形成局部的水力冲击。液体的冲击压力大，次数频繁，致使叶轮表面形成斑点、裂纹、直至蜂窝状或海绵形状。同时使泵产生，口音振动，使泵的性能变坏。流量、扬程和效率突然下降。这种汽化、凝结和冲击的现象称为汽蚀。"
	},
	{
		"id": "32",
		"type": "简答和计算",
		"question": "32、简述运转屏蔽泵正常检查内容？",
		"answer": "答: ①出口压力；②轴承温度、电机温度、泵壳温度；③泄漏：机械密封泄漏；④.声音是否正常；⑤润滑情况是否完好；⑥冷却水是否畅通"
	},
	{
		"id": "33",
		"type": "简答和计算",
		"question": "33、试述屏蔽泵的结构及特点？",
		"answer": "答：屏蔽泵是一种无密封泵，泵和驱动电机都被密封在一个被泵送介质充满的压力容器内，此压力容器只有静密封，并由一个电线组来提供旋转磁场并驱动转子。这种结构取消了传统离心泵具有的旋转轴密封装置，故能做到完全无泄漏。"
	},
	{
		"id": "34",
		"type": "简答和计算",
		"question": "34、运转机泵正常检查内容？",
		"answer": "答:（1）出口压力。（2）轴承温度、电机温度、泵壳温度。（3）泄漏：机械密封泄漏及油封泄漏。（4）声音是否正常。（5）机械振动。（6）润滑性能是否完好。（7）夹套冷却水及密封冲洗液是否畅通。（8）有电流表的还应查电流指示。"
	},
	{
		"id": "35",
		"type": "简答和计算",
		"question": "35、屏蔽泵能否空转？为什么?",
		"answer": "答：不能空转，如果空转，会使泵内的机件干摩擦，造成密封环、轴封、平衡盘等很快磨损，同时温度也会急剧升高，造成破坏。"
	},
	{
		"id": "36",
		"type": "简答和计算",
		"question": "36、请列举氧化工段产生的“三废”来源及其处理方法？",
		"answer": "答：废水：来自废水汽提塔底部，送往污水生化处理装置；废气：来自尾气吸收塔废气，通过火炬放空；废碱液:来自废碱蒸发分离器底部，送往废碱焚烧装置焚烧。"
	},
	{
		"id": "37",
		"type": "简答和计算",
		"question": "37、请列举加氢工段产生的“三废”来源及其处理方法？",
		"answer": "答：废气：来自加氢气液分离器，送往气柜回收利用；轻质油废液：来自轻二塔回流槽，送往废碱焚烧装置作为燃料；X油废液：来自醇二塔釜，送往废碱焚烧装置作为燃料；加氢废催化剂：来自加氢前反应器，后反应器，第三反应器，厂家回收处理；脱氢废催化剂：来自脱氢反应器，厂家回收处理；脱氢废导热油：来自导热油膨胀槽，转移至有资质危废处理厂家处理。"
	},{
		"id": 38,
		"type": "简答和计算",
		"question": "1.\t氧化岗位冷烷加料180t/h，热烷加料163t/h，氧化釜进料545t/h，计算氧化内循环量是多少t/h。",
		"answer": "解：根据物料平衡原理氧化内循环量：545-180-163=202t/h答：氧化内循环量202t/h。"
	},
	{
		"id": 39,
		"type": "简答和计算",
		"question": "2.\t轻一塔釜出料含酮45%，流量为26t/h，酮二塔釜出料含酮97%，流量1.9t/h，酮塔釜出料含酮6%，酮顶出料含酮99.95%，请计算酮顶出料流量为多少t/h？（保留一位小数）",
		"answer": "解：设酮顶出料流量为Xt/h根据轻一釜，酮二釜至酮塔物料平衡列方程式：26×45%+1.9×97%=99.95%X+（26+1.9-X）×6%计算求得X=12.6t/h答：酮顶出料流量为多少12.6t/h。"
	},
	{
		"id": 40,
		"type": "简答和计算",
		"question": "3.\t根据苯加氢反应方程式计算1吨苯耗氢气是多少Nm3（氢气标准状况下的摩尔体积22.4L/mol）。",
		"answer": "解：\t\tC6H6+\t3H2\t====C6H1278\t\t\t\t61×1000×1000\t\t\tX1×1000×1000:X=78:6X=76923gX=76923/2×22.4/1000=861.5Nm3答：1吨苯耗氢气是861Nm3。"
	},
	{
		"id": 41,
		"type": "简答和计算",
		"question": "4.\t环己酮凉水塔设计进水温度42℃，出水温度32℃，实际生产过程中进水温度43℃，出水温度35℃，请计算凉水塔的冷却效率，用百分数表示。",
		"answer": "解：\t\t设计温差：42-32=10实际温差：43-35=8冷却效率：8/10×100%=80%答：凉水塔的换热效率为80%。"
	},
	{
		"id": 42,
		"type": "简答和计算",
		"question": "5.\t环己酮车间报表数据显示，周初环己酮库存500t,周末环己酮库存600t,本周外售环己酮1930t,请根据以上数据计算本周车间共生产环己酮多少吨，平均每天生产环己酮多少吨？",
		"answer": "解：\t环己酮生产量=周末库存量-周初库存量+外售环己酮量=600-500+1930计算求得本周环己酮产量2030t平均每日环己酮产量为2430/7=290t答：本周车间共生产环己酮2030t，平均每天生产环己酮290t。"
	},
	{
		"id": 43,
		"type": "简答和计算",
		"question": "6.\t环己酮车间报表数据显示，某周生产环己酮2065t,苯罐周初库存1300t，周末库存1510吨，本周外购苯2230吨，请根据以上数据计算本周车间共消耗苯多少吨，每吨环己酮耗苯多少？（耗苯量保留三为小数）",
		"answer": "解：\t苯消耗量=周初库存量-周末库存量+外购苯量=1300-1510+2230计算求得本周苯消耗量2020t每吨环己酮耗苯为2020/2065=0.978t答：本周车间共消耗苯2020t，每吨环己酮耗苯0.978t。"
	},
	{
		"id": 44,
		"type": "简答和计算",
		"question": "7.\t环己酮车间报表数据显示，某周生产环己酮2037t,液碱罐周初库存800t，周末库存900吨，本周外购苯940吨，请根据以上数据计算本周车间共消耗液碱多少吨，每吨环己酮耗液碱多少？（耗液碱量保留三为小数）",
		"answer": "解：\t液碱消耗量=周初库存量-周末库存量+外购液碱量=800-900+940计算求得本周液碱消耗量840t每吨环己酮耗液碱为840/2037=0.412t答：本周车间共消耗液碱840t，每吨环己酮耗液碱0.412t。"
	},
	{
		"id": 45,
		"type": "简答和计算",
		"question": "8.\t某泵现场压力表显示数值为0.5MPa,当地的大气压时100KPa，请计算该泵的绝对压力是多少MPa？",
		"answer": "解：\t根据公式绝对压力=表压+大气压=500+100(KPa)=0.6(MPa)答：该泵的绝对压力为0.6MPa。"
	},
	{
		"id": 46,
		"type": "简答和计算",
		"question": "9.\t环己酮酮塔压力要求绝对压力3KPa,当地的大气压时100KPa，请计算酮塔的真空度是多少KPa？",
		"answer": "解：\t根据公式真空度=绝对压力-大气压=3-100(KPa)=97(KPa)答：酮塔的真空度为97KPa。"
	},
	{
		"id": 47,
		"type": "简答和计算",
		"question": "10.\t氧化釜出料流量330t/h,相对密度0.75，配水和新碱流量共20m3/h,要求分解水油相控制在1:3；求循环碱流量控制在多少？",
		"answer": "解：\t设循环碱流量控制在Xm3/h油相体积为\t\t330/0.75=440m3/h循环碱流量为（X+20）/440=1/3计算求得X=126.7m3/h答：循环碱流量控制在126.7m3/h。"
	},
	{
		"id": 48,
		"type": "简答和计算",
		"question": "11.\t二段分解新碱的浓度32%，加新碱量为5.1吨，要配置新碱浓度为11%，需要加水多少吨？",
		"answer": "解：\t设需要加水X吨根据溶液浓度计算公式5.1×32%/（5.1+X）×100%=11%计算求得X=9.7吨答：需要加水9.7吨。"
	},
	{
		"id": 49,
		"type": "简答和计算",
		"question": "12.\t脱氢氢气压缩机向加氢系统送入1500Nm3，已知该氢气来源为脱氢尾气，且100%回收，计算每小时有多少吨精醇参与了反应（氢气标准状况下的摩尔体积22.4L/mol，保留一位小数）。",
		"answer": "解：\t\t设脱氢每小时有X克精醇参与了反应C6H12O====C6H10O+H2100\t\t\t1×22.4/1000\t\tX\t\t\t1500100:（1×22.4/1000）=X:1500计算求得X=6690000克=6.7吨答：每小时有6.7吨精醇参与了反应。"
	}



]